**MP4播放器**（在中國常簡稱為**MP4**）是從[中國大陸產生的常見](../Page/中國大陸.md "wikilink")[可攜式媒體播放器市場行銷名詞](../Page/可攜式媒體播放器.md "wikilink")。\[1\]與MP3播放器這類幾乎廣泛播放[MPEG-1
Audio Layer
3音樂檔的設備不同](../Page/MPEG-1_Audio_Layer_3.md "wikilink")，MP4播放器跟[MPEG-4
Part
14格式並沒有直接關係](../Page/MPEG-4_Part_14.md "wikilink")。相反地，它被市場認定為是[MP3播放器的](../Page/MP3播放器.md "wikilink")“下一代”（3+1=4）。現在已有廠商發行MP4播放器的繼承者──**MP5播放器**。MP4播放器仍是目前市場的大宗，而各個廠商也製造了各式各樣的[MP5播放器](../Page/MP5.md "wikilink")。但是MP5播放器并没有明确的定义，而一些中国厂商已经开始制造所谓的“MP6”甚至“MP7”。\[2\]

## 晶片組

[瑞芯微電子的影片處理晶片](../Page/瑞芯微電子.md "wikilink")「Rockchip」被引入至眾多MP4播放器，支援不含[B畫格](../Page/視訊壓縮圖像類型.md "wikilink")[Xvid解碼器的](../Page/Xvid.md "wikilink")[AVI影片](../Page/AVI.md "wikilink")，並同時使用[MP2](../Page/MP2.md "wikilink")（MPEG-1
Audio Layer II）音訊壓縮。\[3\]某些如Onda
VX979+這類的播放器，使用[北京君正生產的晶片組可支援](../Page/北京君正.md "wikilink")[RealNetworks影片格式](../Page/RealNetworks.md "wikilink")。\[4\]使用[SigmaTel技術的播放器可以支援SMV](../Page/SigmaTel.md "wikilink")（SigmaTel影片）。

## AMV

雖然這是MP4播放器的主要格式之一，但此格式的影像壓縮運算法則\[5\]以現代標準來看效率十分低落（每位元組4像素，而[MPEG-2 / DVD影片普遍超過](../Page/MPEG-2.md "wikilink")10像素）。解析度範圍為96
× 96至208 × 176像素，[幀率為每秒](../Page/幀率.md "wikilink")12或16張，一部30分鐘解析度160 ×
120像素的影片檔案大小大約100MB。\[6\]

## MTV

此另一廣泛的MP4播放器影片格式，MTV（與[電視無關](../Page/音樂電視網.md "wikilink")），為一系列以512位元組組成在[MP3播放時顯示的無壓縮影像](../Page/MP3.md "wikilink")。\[7\]運作時，音訊會通過晶片的解碼器，同時顯示器的記憶體指示器會被調整成下一張圖而形成影片。雖然此方法會消耗大量的記憶體，但並不需要任何額外硬體設備供解碼。因此，運作解碼檔案時可以減少使用MP4播放器的空間。

## 其它格式

现在亦有大量MP4播放器支持[FLV](../Page/FLV.md "wikilink")、[WMV](../Page/WMV.md "wikilink")、[MPEG及](../Page/MPEG.md "wikilink")[RMVB等格式](../Page/RMVB.md "wikilink")。

## 操作手冊

MP4播放器的操作手冊沒有一致性，糟糕的翻譯給予使用者困擾\[8\]，操作手冊也可能有介紹的功能與機器不相符的情形。因產品的來源問題，經常沒有聯絡管道或網站資訊。

## 参考文献

## 外部連結

  - [中國南部的MP4播放器指南](http://reviews.ebay.com.au/A-Guide-to-the-Southern-Chinese-MP4-Players_W0QQugidZ10000000001506861)

[Category:數字音頻播放器](../Category/數字音頻播放器.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.
8.